\documentclass[11pt,a4paper,UTF8]{ctexbook}
\usepackage{amsmath,mathrsfs,color}
\ctexset{
	part/pagestyle=empty,
	chapter={
		name={第,章},
		number=\arabic{chapter},
	},
  section = {
    format = \raggedright\Large\bfseries,
  }
}

\numberwithin{equation}{chapter}
\title{曾国藩全集}
\author{欧志球}
\date{2019年3月}
\begin{document}
	\maketitle
  \chapter{曾国藩年谱}
  \section{嘉庆十六年至咸丰二年}
  \emph{1811年}，嘉庆十六年(\textcolor{blue}{辛未年})十月十一日亥时
  (\textcolor{blue}{21点到23点})，\textbf{出生} \\
   \emph{1824年}，道光四年，十四岁，与\textcolor{blue}{欧阳沧溟女儿订婚}，与父亲
   赴长沙 \\
   \emph{1826年}，道光六年，十六岁，长沙府试，第七名 \\
   \emph{1833年}，道光十二年，二十二岁，佾生\footnote{yi}(\textcolor{blue}{成绩优秀备取})注册 \\
   \emph{1834年}，道光十三年，二十三岁，与欧阳夫人\textbf{结婚} \\
   \emph{1836年}，道光十五年，二十五岁，北京长沙会馆，会试没成功 \\
   \emph{1837年}，道光十六年，二十六岁，会试仍没成功 \\
   \emph{1838年}，道光十七年，二十七岁，在长沙与\textbf{刘蓉}以及\textbf{郭嵩涛}
   在长沙应试。十月生\textcolor{blue}{桢第} \\
   \emph{1839年}，\textcolor{red}{道光十八年，二十八岁，中进士。\textbf{宁乡梅钟
       澎，茶陵陈源衮}为同年}。授翰林院\textcolor{green}{庶吉士} \\
   \emph{1840年}，第一个儿子\textcolor{blue}{桢第}以及最小的妹妹染天花去世。弟弟
   \textcolor{blue}{国华}过继给叔父\textcolor{blue}{高轩公}。生第二个儿子
   \textcolor{blue}{纪泽} \\
   \emph{1841年}，道光二十年，三十岁，大病\footnote{六月至九月}，
   \textcolor{blue}{欧阳兆熊}与\textcolor{blue}{吴廷栋}救治。十二月，父亲、夫人、
   弟弟国荃以及儿子纪泽到北京 \\
   \emph{1843年}，道光二十二年，三十二岁，潜心程朱理学，与\textcolor{blue}{倭仁、
     吴廷栋、何桂珍、仁和、邵懿辰、陈源衮}等讨论。 \\
   \emph{1844年}，道光二十三年，三十三岁，\textcolor{red}{充四川正考官，
     再次大病，\textbf{该差事得俸禄千金！}} \\
   \emph{1845年}，道光二十四年，三十四岁，再任庶吉士。因\textcolor{blue}{郭嵩涛}
   遇\textcolor{blue}{江忠源}，指其“必立功名于天下，然当以节义死”。 \\
   \emph{1847年}，道光二十六年，三十六岁，与国潢、国华砥砺于学。“\emph{近世为学者，
     不以身心切近为务，恒视一时之风尚以为程而趋之。不数年风尚稍变，又弃其所业以
     趋于新...}” \\
   \emph{1848年}，道光二十七年，三十七岁，六月奉旨\textcolor{red}{升授内阁学士，
     兼吏部侍郎}\footnote{正式发迹的开始} \\
   \emph{1849年}，道光二十八年，三十八岁，制《曾氏家训长篇》，补
   \textcolor{blue}{秦文恭}的《五礼通考》；条分近代学术\footnote{精力过人，心力
     过人} \\
   \emph{1850年}，道光二十九年，三十九岁，授吏部右侍郎。重点：
   \begin{itemize}
     \item{有事加班不待期日}
     \item{取孔子木主焚化，而为文以祀韩子\footnote{有见识、也有胆识}}
     \item{兼署兵部右侍郎、参与各类阅卷大臣。\textcolor{red}{这么多事情，遇上不
           可拒绝的老板，如何处理过来的？}}
   \end{itemize} 
   \emph{1851年}，道光三十年，四十岁，\textcolor{blue}{道光}驾崩，曾继续得到\textcolor{blue}{咸丰}
   的赏识。 任工部左侍郎、兵部左侍郎以及各类阅卷大臣。本年度洪、杨太平天国起，是
   为曾进一步发展之机遇；\textcolor{blue}{林则徐}病死在赴任路上，否则未必太平天
   国能崛起；\\
   \emph{1852年}，咸丰元年，四十一岁。奏敬陈圣德三端，预防流弊一折，
   \textcolor{red}{多切直之言}，但咸丰嘉纳。 \\
   \emph{1853年}，咸丰二年，四十二岁。\textcolor{red}{母亲江氏去世，守制丁忧在家}。
   太平天国入湖南，影响很大，咸丰下旨，郭嵩涛等劝曾国藩出来。几件事情很重要：
   \begin{itemize}
     \item[*]{招募乡勇}
     \item[*]{仿戚继光，操练，并制定《训练章程》}
   \end{itemize}
  \section{咸丰三年}
  \emph{1854年}，咸丰三年，四十三岁。

   “现在安(徽)省待援甚急，若必偏执己见，则太觉迟缓。朕知\emph{汝尚能激发天良}，
   故特命汝赴援，以济燃眉。今观汝奏，直以数省军务一身克当，\emph{试问汝之才力能
     乎？否乎？平时漫自矜诩，以为无出己之右者。}及至临事果能尽符其言甚好。若
   \emph{稍涉张皇，岂不贻笑于天下？}着设法赶紧赴援，能早一步即得一步之益
   $\ldots$” \\

   【曾国藩的应对】十六日得到咸丰的朱批，二十一日\emph{具疏逐条陈明}，除说明各种
   原因以外，最后一条\emph{“饷乏兵单，成效不敢必，唯有愚诚不敢避死而已。与其将来
     毫无功绩，受大言欺君之罪，不如此时据实陈明，受畏葸不前之罪。”}

  \section{咸丰四年}
  \emph{1855年}，咸丰四年，四十四岁。
\end{document}